 {
  "response_code": 0,
  "results": [
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Mienie to:",
      "correct_answer": "własność i inne prawa majątkowe",
      "incorrect_answers": [
        "własność i inne prawa majątkowe i niemajątkowe",
        "własność i inne prawa majątkowe i niemajątkowe, nienależące do Skarbu Państwa,",
		"żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
	    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Własność i inne prawa majątkowe, stanowiące mienie państwowe, przysługują:",
      "correct_answer": "Skarbowi Państwa albo innym państwowym osobom prawnym",
      "incorrect_answers": [
        "wyłącznie Skarbowi Państwa",
        "wyłącznie państwowym osobom prawnym",
		"żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
	    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Uprawnienia majątkowe Skarbu Państwa względem państwowych osób prawnych określają:",
      "correct_answer": "odrębne przepisy, w szczególności regulujące ich ustrój",
      "incorrect_answers": [
        "ich statuty",
        "ich regulaminy",
		"żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
	    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Rzeczami w rozumieniu Kodeksu cywilnego są:",
      "correct_answer": "tylko przedmioty materialne",
      "incorrect_answers": [
        "przedmioty materialne i niematerialne",
		"przedmioty materialne oraz prawa majątkowe",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
	    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Nieruchomościami są:",
      "correct_answer": "części powierzchni ziemskiej stanowiące odrębny przedmiot własności (grunty), jak również budynki trwale z gruntem związane lub części takich budynków, jeżeli na mocy przepisów szczególnych stanowią odrębny od gruntu przedmiot własności",
      "incorrect_answers": [
        "grunty oraz stojące na nich budynki, jeżeli na mocy Kodeksu cywilnego stanowią części nieruchomości",
		"grunty, budynki oraz prawa wpisane do ksiąg wieczystych",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
	    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Nieruchomościami rolnymi (gruntami rolnymi) są nieruchomości, które:",
      "correct_answer": "są lub mogą być wykorzystywane do prowadzenia działalności wytwórczej w rolnic- twie w zakresie produkcji roślinnej i zwierzęcej, nie wyłączając produkcji ogrodniczej, sadowniczej i rybnej",
      "incorrect_answers": [
        "są lub mogą być wykorzystywane do prowadzenia działalności wytwórczej w rolnic- twie w zakresie produkcji roślinnej i zwierzęcej, z wyłączeniem produkcji ogrodniczej, sadowniczej i rybnej",
		"są lub mogą być wykorzystywane do prowadzenia działalności gospodarczej w rolnic- twie, nie wyłączając produkcji ogrodniczej, sadowniczej i rybnej",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
	    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Część składowa rzeczy:",
      "correct_answer": "nie może być odrębnym przedmiotem własności i innych praw rzeczowych",
      "incorrect_answers": [
        "może być odrębnym przedmiotem własności i innych praw rzeczowych",
		"może być przedmiotem praw rzeczowych związanych z własnością",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
	    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Częścią składową rzeczy jest:",
      "correct_answer": "wszystko, co nie może być od niej odłączone bez uszkodzenia lub istotnej zmiany cało- ści albo bez uszkodzenia lub istotnej zmiany przedmiotu odłączonego",
      "incorrect_answers": [
        "to tylko, co może być od niej odłączone bez uszkodzenia lub istotnej zmiany całości albo bez uszkodzenia lub istotnej zmiany przedmiotu odłączonego",
		"wszystko to, czego nie da się od niej odłączyć bez zniszczenia samej rzeczy, jak też przedmiotu odłączonego",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
	    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Przedmioty połączone z rzeczą tylko dla przemijającego użytku:",
      "correct_answer": "nie stanowią jej części składowych",
      "incorrect_answers": [
        "stanowią jej części składowe",
		"nie stanowią jej części składowych, chyba że nie da się ich odłączyć bez znacznego uszkodzenia rzeczy głównej",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
	    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Do części składowych gruntu należą w szczególności:",
      "correct_answer": "budynki i inne urządzenia trwale z gruntem związane, jak również drzewa i inne rośliny od chwili zasadzenia lub zasiania, z zastrzeżeniem wyjątków w ustawie przewidzianych",
      "incorrect_answers": [
        "budynki oraz przedmioty trwale z gruntem związane, jak również drzewa i inne rośliny żyjące",
		"drzewa, budynki oraz urządzenia umieszczone w gruncie",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
	    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Urządzenia służące do doprowadzania lub odprowadzania płynów, pary, gazu, energii elektrycznej oraz inne urządzenia podobne:",
      "correct_answer": "należą do części składowych nieruchomości, o ile nie wchodzą w skład przedsiębiorstwa lub zakładu",
      "incorrect_answers": [
        "nie należą do części składowych nieruchomości",
		"należą do części składowych nieruchomości, o ile wchodzą w skład przedsiębiorstwa lub zakładu",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
		    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Prawa związane z własnością nieruchomości są:",
      "correct_answer": "częścią składową nieruchomości",
      "incorrect_answers": [
        "pożytkami cywilnymi",
		"pożytkami naturalnymi",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
		    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Koło zapasowe:",
      "correct_answer": "stanowi przynależność samochodu",
      "incorrect_answers": [
        "stanowi część składową samochodu",
		"nie może być zbyte bez zbycia samochodu",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
		    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Przynależnościami są:",
      "correct_answer": "rzeczy ruchome potrzebne do korzystania z innej rzeczy (rzeczy głównej) zgodnie z jej przeznaczeniem, jeżeli pozostają z nią w faktycznym związku odpowiadającym temu celowi",
      "incorrect_answers": [
        "rzeczy ruchome potrzebne do korzystania z innej rzeczy (rzeczy głównej), jeżeli pozo- stają z nią w związku odpowiadającym temu celowi",
		"rzeczy ruchome oraz nieruchomości potrzebne do korzystania z innej rzeczy zgodnie z jej przeznaczeniem, jeżeli pozostają z nią w związku odpowiadającym temu celowi",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
		    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Rzecz nienależąca do właściciela rzeczy głównej:",
      "correct_answer": "nie może być przynależnością",
      "incorrect_answers": [
        "może być przynależnością",
		"może być przynależnością, chyba że właściciel zbył ją przed powstaniem roszczenia",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
		    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Przynależność, która została pozbawiona faktycznego związku z rzeczą główną:",
      "correct_answer": "nie traci charakteru przynależności, o ile pozbawienie jej faktycznego związku z rzeczą główną ma charakter przemijający",
      "incorrect_answers": [
        "nie traci charakteru przynależności",
		"traci charakter przynależności",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
		    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czynność prawna mająca za przedmiot rzecz główną:",
      "correct_answer": "odnosi skutek także względem przynależności, chyba że co innego wynika z treści czynności albo z przepisów szczególnych",
      "incorrect_answers": [
        "zawsze odnosi skutek także względem przynależności",
		"nie odnosi skutku względem przynależności",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
		    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Płody rzeczy i inne odłączone od niej części składowe są:",
      "correct_answer": "pożytkami naturalnymi rzeczy, o ile według zasad prawidłowej gospodarki stanowią normalny dochód z rzeczy",
      "incorrect_answers": [
        "pożytkami prawa z rzeczy, o ile według zasad prawidłowej gospodarki stanowią normalny dochód z rzeczy",
		"pożytkami cywilnymi rzeczy, o ile według zasad prawidłowej gospodarki stanowią normalny dochód z rzeczy",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
		    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Dochody, które rzecz przynosi na podstawie stosunku prawnego, są:",
      "correct_answer": "pożytkami cywilnymi rzeczy",
      "incorrect_answers": [
        "pożytkami naturalnymi rzeczy, o ile według zasad prawidłowej gospodarki stanowią normalny dochód z rzeczy",
		"pożytkami cywilnymi rzeczy, o ile według zasad prawidłowej gospodarki stanowią normalny dochód z rzeczy",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
		    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Dochody, które prawo przynosi zgodnie ze swym społeczno-gospodarczym przeznaczeniem, są:",
      "correct_answer": "pożytkami prawa",
      "incorrect_answers": [
        "pożytkami cywilnymi",
		"pożytkami naturalnymi",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
		    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Uprawnionemu do pobierania pożytków przypadają:",
      "correct_answer": "pożytki naturalne, które zostały odłączone od rzeczy w czasie trwania jego uprawnienia, a pożytki cywilne – w stosunku do czasu trwania tego uprawnienia",
      "incorrect_answers": [
        "pożytki cywilne, które zostały odłączone od rzeczy w czasie trwania jego uprawnienia, a pożytki naturalne – w stosunku do czasu trwania tego uprawnienia",
		"pożytki prawa, które zostały odłączone od rzeczy w czasie trwania jego uprawnienia, a pożytki naturalne – w stosunku do czasu trwania tego uprawnienia",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
			    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jeżeli uprawniony do pobierania pożytków poczynił nakłady w celu uzyskania pożyt- ków, które przypadły innej osobie:",
      "correct_answer": "należy mu się od niej wynagrodzenie za te nakłady. Wynagrodzenie nie może przenosić wartości pożytków.",
      "incorrect_answers": [
        "przysługuje mu roszczenie o zwrot pożytków",
		"należy mu się od niej odszkodowanie za te nakłady. Odszkodowanie nie może przenosić wartości pożytków",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
			    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zorganizowany zespół składników niematerialnych i materialnych przeznaczonych do prowadzenia działalności gospodarczej to:",
      "correct_answer": "przedsiębiorstwo",
      "incorrect_answers": [
        "zakład",
		"firma",
        "wszystkie odpowiedzi są poprawne"
      ]
    },
			    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Własność urządzeń, materiałów i wyrobów oraz inne prawa rzeczowe do ruchomości:",
      "correct_answer": "wchodzą w skład przedsiębiorstwa",
      "incorrect_answers": [
        "nie wchodzą w skład przedsiębiorstwa",
		"wchodzą w skład zakładu",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
			    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Wierzytelności, prawa z papierów wartościowych i środki pieniężne:",
      "correct_answer": "wchodzą w skład przedsiębiorstwa",
      "incorrect_answers": [
        "wchodzą w skład zakładu",
		"stanowią przedmiot odrębnej własności i nie wchodzą ani w skład zakładu, ani przedsiębiorstwa",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
			    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czynność prawna mająca za przedmiot przedsiębiorstwo obejmuje:",
      "correct_answer": "wszystko, co wchodzi w skład przedsiębiorstwa, chyba że co innego wynika z treści czynności prawnej albo z przepisów szczególnych",
      "incorrect_answers": [
        "zawsze wszystko, co wchodzi w skład przedsiębiorstwa",
		"tylko to, co obejmuje dana czynność na podstawie przepisów szczególnych",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
			    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "W skład przedsiębiorstwa nie wchodzą:",
      "correct_answer": "firma",
      "incorrect_answers": [
        "wierzytelności",
		"własność nieruchomości",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
			    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Gospodarstwo rolne obejmuje:",
      "correct_answer": "grunty rolne wraz z gruntami leśnymi, budynkami lub ich częściami, urządzeniami i inwentarzem, jeżeli stanowią lub mogą stanowić zorganizowaną całość gospodarczą, oraz prawami związanymi z prowadzeniem gospodarstwa rolnego",
      "incorrect_answers": [
        "grunty rolne wraz z urządzeniami i inwentarzem oraz prawami związanymi z prowadzeniem gospodarstwa rolnego",
		"grunty rolne wraz z urządzeniami i inwentarzem",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
			    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Za zobowiązania związane z prowadzeniem przedsiębiorstwa lub gospodarstwa rolnego odpowiada:",
      "correct_answer": "nabywca przedsiębiorstwa lub gospodarstwa rolnego solidarnie ze zbywcą, chyba że w chwili nabycia nie wiedział o tych zobowiązaniach, mimo zachowania należytej staranności",
      "incorrect_answers": [
        "nabywca przedsiębiorstwa lub gospodarstwa rolnego solidarnie ze zbywcą",
		"nabywca przedsiębiorstwa lub gospodarstwa rolnego",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
			    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Odpowiedzialność nabywcy przedsiębiorstwa lub gospodarstwa rolnego za zobowiązania związane z prowadzeniem przedsiębiorstwa lub gospodarstwa rolnego:",
      "correct_answer": "ogranicza się do wartości nabytego przedsiębiorstwa lub gospodarstwa według stanu w chwili nabycia, a według cen w chwili zaspokojenia wierzyciela",
      "incorrect_answers": [
        "jest pełna i solidarna ze zbywcą",
		"ogranicza się do wartości nabytego przedsiębiorstwa lub gospodarstwa według cen w chwili nabycia",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
			    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Odpowiedzialność nabywcy przedsiębiorstwa lub gospodarstwa rolnego za zobowią- zania związane z prowadzeniem przedsiębiorstwa lub gospodarstwa rolnego:",
      "correct_answer": "nie może być wyłączona ani ograniczona bez zgody wierzyciela",
      "incorrect_answers": [
        "może być wyłączona w każdym czasie",
		"może być ograniczona, lecz nie może być wyłączona bez zgody wierzyciela",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
				    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czynność prawna wywołuje:",
      "correct_answer": "nie tylko skutki w niej wyrażone, lecz również te, które wynikają z ustawy, z zasad współżycia społecznego i z ustalonych zwyczajów",
      "incorrect_answers": [
        "skutki w niej wyrażone oraz wynikające z ustawy",
		"skutki w niej wyrażone oraz wynikające z zasad współżycia społecznego",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
				    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zbycie spółdzielczego własnościowego prawa do lokalu przez uprawnioną osobę, która zobowiązała się do jego niezbywania, jest:",
      "correct_answer": "prawnie skuteczne",
      "incorrect_answers": [
        "bezwzględnie nieważne",
		"uzależnione od potwierdzenia czynności zbycia przez organ spółdzielni wskazany w statucie",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
				    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jeżeli według ustawy prawo do przeniesienia, obciążenia, zmiany lub zniesienia prawa jest zbywalne, to:",
      "correct_answer": "nie można przez czynność prawną wyłączyć ani ograniczyć tego prawa",
      "incorrect_answers": [
        "można przez czynność prawną wyłączyć lub ograniczyć to prawo",
		"można przez czynność prawną ograniczyć to prawo, lecz nie można go wyłączyć",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
				    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zobowiązanie uprawnionego do przeniesienia, obciążenia, zmiany lub zniesienia prawa do tego, że nie dokona oznaczonych rozporządzeń tym prawem, jest:",
      "correct_answer": "dopuszczalne",
      "incorrect_answers": [
        "dopuszczalne tylko w przypadkach prawem przewidzianych",
		"dopuszczalne tylko w przypadku zobowiązań wyrażonych w pieniądzu",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
				    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Odpowiedzialność nabywcy przedsiębiorstwa lub gospodarstwa rolnego za zobowiązania związane z prowadzeniem przedsiębiorstwa lub gospodarstwa rolnego:",
      "correct_answer": "nie może być wyłączona ani ograniczona bez zgody wierzyciela",
      "incorrect_answers": [
        "może być wyłączona w każdym czasie",
		"może być ograniczona, lecz nie może być wyłączona bez zgody wierzyciela",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
				    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czynność prawna sprzeczna z ustawą albo mająca na celu obejście ustawy jest:",
      "correct_answer": "nieważna, chyba że właściwy przepis przewiduje inny skutek, w szczególności ten, iż na miejsce nieważnych postanowień czynności prawnej wchodzą odpowiednie przepisy ustawy",
      "incorrect_answers": [
        "ważna, jednak każdemu, kto ma w tym interes prawny, przysługuje roszczenie o jej unieważnienie",
		"bezwzględnie nieważna",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
				    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czynność prawna sprzeczna z zasadami współżycia społecznego jest:",
      "correct_answer": "nieważna",
      "incorrect_answers": [
        "ważna",
		"ważna, o ile nie niesie ze sobą rażącego pokrzywdzenia stron tej czynności",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
				    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jeżeli nieważnością jest dotknięta tylko część czynności prawnej, czynność:",
      "correct_answer": "pozostaje w mocy co do pozostałych części, chyba że z okoliczności wynika, iż bez postanowień dotkniętych nieważnością czynność nie zostałaby dokonana",
      "incorrect_answers": [
        "pozostaje w mocy",
		"pozostaje w mocy, jednak tylko w przypadku gdyby jej unieważnienie niosło ze sobą rażące pokrzywdzenie osoby, której czynność ta dotyczy",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
				    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Dokonianie czynności prawnej przez przedstawiciela:",
      "correct_answer": "jest możliwe z zastrzeżeniem wyjątków przewidzianych w ustawie albo winikających z właściwości czynności prawnej",
      "incorrect_answers": [
        "jest możliwe bez żadnych ograniczeń",
		"jest możliwe z zastrzeżeniem wyjątków przewidzianych w ustawie",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
				    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Umocowanie do działania w cudzym imieniu może opierać się na:",
      "correct_answer": "ustawie (przedstawicielstwo ustawowe) albo na oświadczeniu reprezentowanego (pełnomocnictwo)",
      "incorrect_answers": [
        "tylko na ustawie",
		"tylko na oświadczeniu reprezentowanego",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
					    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Osobę czynną, w lokalu przedsiębiorstwa przeznaczonym do obsługiwania publiczności poczytuje się w razie wątpliwości za:",
      "correct_answer": "umocowaną do dokonywania czynności prawnych, które zazwyczaj bywają dokonywane z osobami korzystającymi z usług tego przedsiębiorstwa",
      "incorrect_answers": [
        "umocowaną do dokonywania czynności prawnych związanych z prowadzeniem tego przedsiębiorstwa",
		"nieumocowaną do dokonywania czynności prawnych, które zazwyczaj bywają dokonywane z osobami korzystającymi z usług tego przedsiębiorstwa",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
					    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Pełnomocnictwo ogólne obejmuje umocowanie do czynności:",
      "correct_answer": "zwykłego zarządu",
      "incorrect_answers": [
        "przekraczających zakres zwykłego zarządu",
		"zwykłego zarządu, chyba że ustawa wymaga pełnomocnictwa do poszczególnej czynności",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
					    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Do czynności przekraczających zakres zwykłego zarządu potrzebne jest:",
      "correct_answer": "pełnomocnictwo określające ich rodzaj, chyba że ustawa wymaga pełnomocnictwa do poszczególnej czynności",
      "incorrect_answers": [
        "upoważnienie",
		"pełnomocnictwo ogólne",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
					    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jeżeli do ważności czynności prawnej potrzebna jest szczególna forma, pełnomocnictwo do dokonania tej czynności powinno być udzielone:",
      "correct_answer": "w tej samej formie",
      "incorrect_answers": [
        "w formie pisemnej",
		"w formie aktu notarialnego",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
					    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Pełnomocnictwo ogólne w formie ustniej jest:",
      "correct_answer": "bezwzględnie nieważne",
      "incorrect_answers": [
        "ważne bezwarunkowo",
		"ważne, o ile zostanie potwierdzone w obecności świadków",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
					    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Pełnomocnictwo ogólne powinno być pod rygorem niewazności udzielone w formie:",
      "correct_answer": "pisemnej",
      "incorrect_answers": [
        "pisemnej z podpisami notarialnie poświadczonymi",
		"aktu notarialnego",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
					    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Okoliczność, że pełnomocnik jest ograniczony w zdolności do czynności prawnych:",
      "correct_answer": "nie ma wpływu na ważność czynności dokonanej przez niego w imieniu mocodawcy",
      "incorrect_answers": [
        "powoduje, że czynność prawna dokonana przez niego w imieniu mocodawcy jest nieważna",
		"powoduje, że czynność prawna dokonana przez niego w imieniu mocodawcy musi zostać potwierdzona przez jego opiekuna",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
					    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Pełnomocnictwo może być odwołane:",
      "correct_answer": "w każdym czasie, chyba że mocodawca zrzekł się odwołania pełnomocnictwa z przyczyn uzasadnionych treścią stosunku prawego będącego podstawą pełnomocnictwa",
      "incorrect_answers": [
        "w każdym czasie",
		"tylko w sytuacjach określnonych w ustawie",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
					    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Odwołanie pełnomocnictwa do sprzedaży nieruchomości:",
      "correct_answer": "może być dokonane w dowolnej formie",
      "incorrect_answers": [
        "wymaga zachowania formy aktu notarialnego",
		"powinno być dokonane na piśmie pod rygorem nieważności",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    },
					    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Wraz ze śmiercią mocodawcy lub pełnomocnika, pełnomocnictwo:",
      "correct_answer": "wygasa, chyba że w pełnomocnictwie inaczej zastrzeżono z przyczyn uzasadnionych treścią stosunku prawnego będącego podstawą pełnomocnictwa",
      "incorrect_answers": [
        "wygasa",
		"nie wygasa",
        "żadna odpowiedź nie jest poprawna"
      ]
    }
  ]	
 } 
